FÁCIL
Claro, aqui estão dez perguntas de múltipla escolha sobre astronomia, de nível fácil:

1. Qual é a estrela mais próxima da Terra?
   - a) Alfa Centauri
   - b) Sol
   - c) Betelgeuse
   - d) Sirius

RESPOSTA: b) Sol

2. Qual é o maior planeta do sistema solar?
   - a) Terra
   - b) Júpiter
   - c) Vênus
   - d) Saturno

RESPOSTA: b) Júpiter

3. O que é um cometa?
   - a) Um planeta com órbita elíptica
   - b) Um tipo de estrela
   - c) Um objeto gelado que orbita o Sol
   - d) Um tipo de constelação

RESPOSTA: c) Um objeto gelado que orbita o Sol

4. Qual é a forma da Via Láctea?
   - a) Elíptica
   - b) Esférica
   - c) Espiral
   - d) Triangular

RESPOSTA: c) Espiral

5. O que é uma constelação?
   - a) Um grupo de estrelas que forma um padrão reconhecível
   - b) Um tipo de galáxia
   - c) Uma estrela sozinha no espaço
   - d) Um buraco negro

RESPOSTA: a) Um grupo de estrelas que forma um padrão reconhecível

6. Qual é o planeta mais próximo do Sol?
   - a) Terra
   - b) Marte
   - c) Mercúrio
   - d) Vênus

RESPOSTA: c) Mercúrio

7. O que é um buraco negro?
   - a) Uma região do espaço onde a gravidade é zero
   - b) Uma estrela recém-formada
   - c) Um tipo de cometa
   - d) Uma região do espaço com alta densidade de matéria

RESPOSTA: d) Uma região do espaço com alta densidade de matéria

8. Qual é a maior lua do sistema solar?
   - a) Io
   - b) Europa
   - c) Titã
   - d) Ganímedes

RESPOSTA: d) Ganímedes

9. O que é uma supernova?
   - a) Uma explosão estelar que marca o fim da vida de uma estrela
   - b) Um tipo de constelação
   - c) Um planeta distante do sistema solar
   - d) Uma lua gigante

RESPOSTA: a) Uma explosão estelar que marca o fim da vida de uma estrela

10. Qual é o planeta mais distante do Sol em nosso sistema solar?
    - a) Netuno
    - b) Saturno
    - c) Plutão
    - d) Urano

RESPOSTA: a) Netuno

MÉDIO
Entendido! Aqui estão as perguntas de nível médio sobre astronomia, incluindo algumas de verdadeiro ou falso:

1. Qual é o nome do primeiro telescópio espacial lançado pela NASA?
   - a) Hubble
   - b) Kepler
   - c) Spitzer
   - d) James Webb
   
   Resposta: a) Hubble

2. A lua Europa, de Júpiter, é conhecida por ter um oceano subterrâneo sob sua superfície gelada.
   - a) Falso
   - b) Verdadeiro
   Resposta: b) Verdadeiro

3. O que é uma nebulosa?
   - a) Um tipo de estrela
   - b) Uma região do espaço com gás e poeira cósmica
   - c) Uma explosão estelar
   - d) Um tipo de planeta
   
   Resposta: b) Uma região do espaço com gás e poeira cósmica

4. Qual é o nome do primeiro objeto interestelar confirmado a passar pelo nosso sistema solar?
   - a) Halley
   - b) Amalthea
   - c) 'Oumuamua
   - d) Ceres
   
   Resposta: c) 'Oumuamua

5. A Via Láctea é uma galáxia espiral.
   - a) Verdadeiro 
   - b) Falso
   Resposta: a) Verdadeiro

6. O que é a radiação cósmica de fundo?
   - a) O calor emitido por estrelas próximas
   - b) O brilho das estrelas recém-nascidas
   - c) A radiação remanescente do Big Bang
   - d) O brilho das supernovas
   
   Resposta: c) A radiação remanescente do Big Bang

7. Qual é o nome da missão da NASA que pousou o rover Perseverance em Marte em 2021?
   - a) Insight
   - b) Curiosity
   - c) Opportunity
   - d) Mars 2020
   
   Resposta: d) Mars 2020

8. O que é uma estrela de nêutrons?
   - a) Uma estrela em formação
   - b) Uma estrela em colapso
   - c) Uma estrela com uma órbita elíptica
   - d) Uma estrela com baixa temperatura
   
   Resposta: b) Uma estrela em colapso

9. A teoria predominante sobre a formação da Lua é que ela se formou devido a uma colisão entre a Terra e um protoplaneta.
   - a) Verdadeiro 
   - b) Falso: 
   Resposta: a) Verdadeiro

10. O que é a expansão do universo?
    - a) Um fenômeno onde o universo está encolhendo
    - b) Um fenômeno onde o universo está se expandindo em todas as direções
    - c) Um tipo de movimento orbital das galáxias
    - d) Uma teoria sobre a origem do universo
    
    Resposta: b) Um fenômeno onde o universo está se expandindo em todas as direções

DIFÍCIL
Entendido! Aqui estão as perguntas de nível difícil sobre astronomia, incluindo algumas de verdadeiro ou falso:

1. O que é a precessão dos equinócios?
   - a) Uma mudança na órbita da Lua
   - b) Uma mudança na inclinação do eixo de rotação da Terra
   - c) Um movimento de precessão das estrelas
   - d) Uma mudança na direção do eixo magnético da Terra
   
   Resposta: b) Uma mudança na inclinação do eixo de rotação da Terra

2. Uma lente gravitacional é um fenômeno onde a luz é ampliada devido à curvatura do espaço-tempo causada pela presença de massa.
   - a) Verdadeiro
   - b) Falso 
   Resposta: a) Verdadeiro

3. O que é a matéria escura e por que é importante para a cosmologia?
   - a) É um tipo de matéria que emite luz e é essencial para a formação de estrelas
   - b) É um tipo de matéria que não interage com a luz e é importante para explicar as observações de rotação das galáxias
   - c) É uma teoria sobre a origem do universo
   - d) É um tipo de energia que acelera a expansão do universo
   
   Resposta: b) É um tipo de matéria que não interage com a luz e é importante para explicar as observações de rotação das galáxias

4. O que é a paradoxo de Fermi?
   - a) Uma contradição na teoria da relatividade de Einstein
   - b) A aparente contradição entre a alta probabilidade de vida extraterrestre e a falta de evidências para isso
   - c) Um fenômeno de colisão entre partículas subatômicas
   - d) Uma anomalia no movimento das luas de Júpiter
   
   Resposta: b) A aparente contradição entre a alta probabilidade de vida extraterrestre e a falta de evidências para isso

5. O que é uma lente gravitacional?
   - a) Uma lente usada em telescópios espaciais
   - b) Um tipo de lente feita de matéria escura
   - c) Um fenômeno onde a luz é desviada pelo campo gravitacional de um objeto massivo
   - d) Um tipo de estrela binária
   
   Resposta: c) Um fenômeno onde a luz é desviada pelo campo gravitacional de um objeto massivo

6. Qual é o nome da sonda que foi enviada para estudar Plutão em 2015?
   - a) New Horizons
   - b) Voyager
   - c) Cassini
   - d) Juno
   
   Resposta: a) New Horizons

7. O que é a teoria do Big Bang?
   - a) Uma teoria sobre a origem do universo, sugerindo que ele começou como uma singularidade quente e denso e expandiu desde então
   - b) Uma teoria sobre a formação das estrelas
   - c) Uma teoria sobre a origem da Via Láctea
   - d) Uma teoria sobre a origem da vida na Terra
   
   Resposta: a) Uma teoria sobre a origem do universo, sugerindo que ele começou como uma singularidade quente e densa e expandiu desde então

8. O que são exoplanetas?
   - a) Planetas localizados dentro do sistema solar
   - b) Planetas que orbitam estrelas fora do sistema solar
   - c) Planetas que orbitam estrelas binárias
   - d) Planetas localizados na região externa do sistema solar
   
   Resposta: b) Planetas que orbitam estrelas fora do sistema solar

9. O que é a radiação cósmica de fundo?
   - a) O calor emitido por estrelas próximas
   - b) O brilho das estrelas recém-nascidas
   - c) A radiação remanescente do Big Bang
   - d) O brilho das supernovas
   
   Resposta: c) A radiação remanescente do Big Bang

10. O que é a precessão dos equinócios?
    - a) Uma mudança no alinhamento dos polos magnéticos da Terra
    - b) Um movimento de precessão das estrelas
    - c) Uma mudança na órbita da Lua
    - d) Uma mudança na inclinação do eixo de rotação da Terra
    
    Resposta: d) Uma mudança na inclinação do eixo de rotação da Terra