FÁCIL

**Geografia**

1. Qual é a maior ilha do mundo?
a) Greenlândia
b) Nova Zelândia
c) Islândia
d) Grande Terra

Resposta: a) Greenlândia

2. Qual é o rio mais longo do mundo?
a) Amazonas
b) Nilo
c) Mississipi
d) Yangtze

Resposta: a) Amazonas

3. Qual é a cidade mais alta do mundo?
a) La Paz
b) Quito
c) Bogotá
d) Lima

Resposta: a) La Paz

4. Qual é a montanha mais alta do mundo?
a) Monte Everest
b) Monte Kilimanjaro
c) Monte Aconcagua
d) Monte Denali

Resposta: a) Monte Everest

5. Qual é o lago mais grande do mundo?
a) Lago Superior
b) Lago Tanganyika
c) Lago Baikal
d) Lago Onega

Resposta: c) Lago Baikal

6. Qual é a cidade mais populosas do mundo?
a) Tóquio
b) Nova Iorque
c) Londres
d) Paris

Resposta: a) Tóquio

7. Qual é a nação mais extensa do mundo?
a) Rússia
b) Canadá
c) China
d) Estados Unidos

Resposta: a) Rússia

8. Qual é a cadeia montanhosa mais longa do mundo?
a) Himalaia
b) Andes
c) Cordilheira dos Andes
d) Cordilheira dos Rockies

Resposta: b) Andes

9. Qual é a região mais seca do mundo?
a) Deserto do Saara
b) Deserto da Arábia
c) Deserto de Gobi
d) Deserto de Atacama

Resposta: a) Deserto do Saara

10. Qual é a foz mais larga do mundo?
a) Foz do Amazonas
b) Foz do Nilo
c) Foz do Rio da Prata
d) Foz do Rio São Francisco

Resposta: a) Foz do Amazonas

MÉDIO

**Geografia**

1. Qual é a característica mais marcante da cordilheira do Himalaia?
a) É uma cadeia montanhosa mais longa do mundo
b) É uma cadeia montanhosa mais alta do mundo
c) É uma cadeia montanhosa com pico mais abrupto
d) É uma cadeia montanhosa com mais picos superiores a 8.000m

Resposta: b) É uma cadeia montanhosa mais alta do mundo

2. Qual é o principal produto de exportação da economia da África do Sul?
a) Petróleo
b) Minério de ferro
c) Carvão
d) Uranio

Resposta: b) Minério de ferro

3. Qual é a cidade mais importante do Norte da África?
a) Cairo
b) Alexandria
c) Tripoli
d) Tunis

Resposta: a) Cairo

4. Qual é a característica mais marcante do clima do Rio Grande do Sul?
a) É um clima tropical
b) É um clima subtropical
c) É um clima temperado
d) É um clima frio

Resposta: c) É um clima temperado

5. Qual é a cidade mais importante do Golfo Pérsico?
a) Teerã
b) Bagdá
c) Riade
d) Mascate

Resposta: d) Mascate

6. Qual é a principal forma de transporte na Amazônia?
a) Rodovias
b) Ferrovias
c) Rios
d) Aéreas

Resposta: c) Rios

7. Qual é a característica mais marcante do relevo da Escócia?
a) Tem um relevo plano
b) Tem uma cadeia montanhosa
c) Tem um relevo acidentado
d) Tem um planalto alto

Resposta: c) Tem um relevo acidentado

8. Qual é a cidade mais importante do Leste Asiático?
a) Tóquio
b) Seul
c) Hong Kong
d) Singapura

Resposta: a) Tóquio

9. Qual é a característica mais marcante da economia da Colômbia?
a) Tem uma economia baseada em serviços
b) Tem uma economia baseada em agricultura
c) Tem uma economia baseada em mineração
d) Tem uma economia baseada em indústria

Resposta: c) Tem uma economia baseada em mineração

10. Qual é a principal forma de agricultura no Nordeste brasileiro?
a) Lavoura permanente
b) Lavoura itinerante
c) Agroecologia
d) Agroindústria

Resposta: b) Lavoura itinerante

DIFÍCIL
Aqui estão 10 perguntas de vestibular nível difícil de dificuldade sobre geografia, incluindo perguntas de verdadeiro e falso com múltipla escolha, com gabarito:

**Geografia**

1. Qual é a característica mais marcante da cordilheira do Andes?
a) É uma cadeia montanhosa mais longa do mundo
b) É uma cadeia montanhosa mais alta do mundo
c) É uma cadeia montanhosa com pico mais abrupto
d) É uma cadeia montanhosa com mais picos superiores a 8.000m

Resposta: b) É uma cadeia montanhosa mais alta do mundo

2. Qual é a capital da África do Sul?
a) Pretória
b) Cidade do Cabo
c) Johannesburg
d) Durban

Resposta: a) Pretória

3. O lago Vostok é o maior lago subterrâneo do mundo.
a) Verdadeiro
b) Falso

Resposta: b) Falso (O lago Vostok é o maior lago subterrâneo do mundo, localizado na Antártida)

4. Qual é a cidade mais importante do Norte da África?
a) Cairo
b) Alexandria
c) Tripoli
d) Tunis

Resposta: a) Cairo

5. Qual é a característica mais marcante do clima do Saara?
a) É um clima desértico
b) É um clima tropical
c) É um clima temperado
d) É um clima frio

Resposta: a) É um clima desértico

6. A bacia Amazônica é o maior bioma tropical do mundo.
a) Verdadeiro
b) Falso

Resposta: b) Falso (A bacia Amazônica é o maior bioma tropical do mundo, cobrindo cerca de 7 milhões de km²)

7. Qual é a principal forma de transporte na Amazônia?
a) Rodovias
b) Ferrovias
c) Rios
d) Aéreas

Resposta: c) Rios

8. Qual é a característica mais marcante do relevo da Escócia?
a) Tem um relevo plano
b) Tem uma cadeia montanhosa
c) Tem um relevo acidentado
d) Tem um planalto alto

Resposta: c) Tem um relevo acidentado

9. Qual é a cidade mais importante do Leste Asiático?
a) Tóquio
b) Seul
c) Hong Kong
d) Singapura

Resposta: a) Tóquio

10. A economia da China é baseada primariamente em serviços.
a) Verdadeiro
b) Falso

Resposta: b) Falso (A economia da China é baseada em indústria e serviços)
