FÁCIL

1. Qual é o nome do mundo principal em Genshin Impact?
a) Teyvat
b) Mondstadt
c) Liyue
d) Inazuma

Resposta: a) Teyvat

2. Qual é o nome do personagem que é o protagonista de Genshin Impact?
a) Aether
b) Kaeya
c) Lisa
d) Zhongli

Resposta: a) Aether

3. Qual é o tipo de arma mais comum em Genshin Impact?
a) Espada
b) Arco
c) Arco Longo
d) Foice

Resposta: a) Espada

4. Qual é o nome do estilo de música que é popular em Genshin Impact?
a) Electro Pop
b) Folk Rock
c) Choral
d) Ambient

Resposta: b) Folk Rock

5. Qual é o nome do estúdio japonês que desenvolveu Genshin Impact?
a) miHoYo
b) Square Enix
c) Bandai Namco
d) Capcom

Resposta: a) miHoYo

6. Qual é o nome da empresa chinesa que desenvolveu Honkai Star Rail?
a) miHoYo
b) Hoyoverse
c) NetEase
d) Tencent

Resposta: b) Hoyoverse

7. Qual é o gênero de jogo de Honkai Star Rail?
a) RPG estratégico
b) Jogo de ação
c) Jogo de aventura
d) Jogo de simulação

Resposta: a) RPG estratégico

8. Qual é o nome do personagem principal em Honkai Star Rail?
a) Herta
b) Stella
c) Valtor
d) Ada

Resposta: b) Stella

9. Qual é o tipo de veículo que você pode controlar em Honkai Star Rail?
a) Carro
b) Avião
c) Barco
d) Mecha

Resposta: c) Barco

10. Qual é o nome da região em que a história de Genshin Impact se passa?
a) Teyvat
b) Sumeru
c) Fontaine
d) Snezhnaya

Resposta: a) Teyvat

MÉDIO

1. Qual é o nome do mundo de Teyvat, inspirado em uma cultura específica?
a) Mondstadt
b) Liyue
c) Inazuma
d) Sumeru

Resposta: b) Liyue (inspirado na cultura chinesa)

2. Quais são os dois principais elementos associados ao personagem Genshin Impact, Kaeya?
a) Cryo e Pyro
b) Electro e Hydro
c) Anemo e Geo
d) Dendro e Electro

Resposta: a) Cryo e Pyro

3. Qual é o nome do sistema de habilidades de Genshin Impact, que permite personalizar a jogabilidade?
a) Talent System
b) Ascension System
c) Talent Tree
d) Skill Tree

Resposta: c) Skill Tree

4. Qual é o papel do Conselho de Genshin Impact, em relação à narrativa do jogo?
a) São os vilões principais
b) São os heróis principais
c) São os líderes da resistência
d) São os governantes de Teyvat

Resposta: d) São os governantes de Teyvat

5. Qual é o nome do estilo de combate mais popular em Genshin Impact, que envolve a troca de recursos entre personagens?
a) Teamwork
b) Elemental Reactions
c) Elemental Synergy
d) Resource Management

Resposta: b) Elemental Reactions

6. Qual é o nome do estúdio japonês que desenvolveu Honkai Star Rail, também conhecido por desenvolver outros jogos populares?
a) miHoYo
b) Hoyoverse
c) NetEase
d) Square Enix

Resposta: b) Hoyoverse

7. Qual é o gênero de jogo de Honkai Star Rail, que combina elementos de RPG e estratégia?
a) RPG de ação
b) RPG estratégico
c) Jogo de estratégia
d) Jogo de aventura

Resposta: b) RPG estratégico

8. Qual é o nome do sistema de evolução de personagens em Honkai Star Rail, que permite aumentar suas habilidades?
a) Ascension System
b) Evolution System
c) Upgrade System
d) Talent System

Resposta: b) Evolution System

9. Qual é o nome da região em que se passa a história de Honkai Star Rail, inspirada em uma cultura específica?
a) Aurora
b) Stellapedia
c) Nova Haven
d) Astralakshmi

Resposta: a) Aurora (inspirada na cultura russa)

10. Qual é o nome da empresa que publicou Genshin Impact, também conhecida por desenvolver outros jogos populares?
a) miHoYo
b) Hoyoverse
c) NetEase
d) Tencent Games

Resposta: a) miHoYo

DIFÍCIL
Aqui estão 10 perguntas de nível difícil sobre Genshin Impact e Honkai Star Rail:

1. Qual é o nome do sistema de narrativa de Genshin Impact, que apresenta diferentes storylines e branching narratives?
a) Story Web
b) Narrative Tree
c) Branching Narrative
d) Adaptive Story

Resposta: a) Story Web

2. Qual é o nome do personagem Genshin Impact que é considerado um "Deus" e tem um papel importante na história do jogo?
a) Zhongli
b) Raiden Shogun
c) Venti
d) Wangsheng Funeral Parlor

Resposta: a) Zhongli

3. Qual é o nome da técnica de combate em Genshin Impact, que permite às personagens se juntarem para criar combos poderosos?
a) Elemental Reactions
b) Elemental Synergy
c) Elemental Fusion
d) Elemental Harmonization

Resposta: b) Elemental Synergy

4. Qual é o nome da empresa que desenvolveu Honkai Star Rail, também conhecida por desenvolver outros jogos populares como Honkai Impact 3rd?
a) Hoyoverse
b) NetEase
c) miHoYo
d) Tencent Games

Resposta: a) Hoyoverse

5. Qual é o nome do sistema de exploração em Honkai Star Rail, que permite às personagens explorar um planeta estranho?
a) Planetary Exploration
b) Galactic Exploration
c) Planetary Discovery
d) Stellar Exploration

Resposta: a) Planetary Exploration

6. Qual é o nome do estilo de arte presente em Genshin Impact, que combina elementos de anime e ilustrações tradicionais?
a) Anime Art Style
b) Traditional Illustrations
c) Watercolor Art Style
d) Digital Painting

Resposta: a) Anime Art Style

7. Qual é o nome do sistema de personalização de personagens em Genshin Impact, que permite às jogadoras personalizar aparência e habilidades?
a) Character Customization
b) Character Development
c) Character Progression
d) Character Evolution

Resposta: a) Character Customization

8. Qual é o nome da região em que se passa a história de Honkai Star Rail, inspirada em uma cultura específica?
a) Aurora
b) Stellapedia
c) Nova Haven
d) Astralakshmi

Resposta: a) Aurora (inspirada na cultura russa)

9. Qual é o nome da técnica de combate em Genshin Impact, que permite às personagens usar recursos naturais para atacar inimigos?
a) Elemental Reactions
b) Elemental Synergy
c) Elemental Fusion
d) Resource Utilization

Resposta: d) Resource Utilization

10. Qual é o nome da linguagem utilizada nos diálogos e cutscenes de Genshin Impact, que combina elementos de chinês, japonês e inglês?
a) English
b) Japanese
c) Chinese (Simplified)
d) Lingua Franca

Resposta: d) Lingua Franca